(係咪好撚熟口面呢) 拜登：這是不是示威而是暴動

拜登斥闖入國會是暴動 報道指內閣成員蘊釀罷免特朗普

美國政界齊聲譴責總統特朗普支持者衝入國會山莊，企圖阻止兩院確認民主黨拜當選總統。候任總統拜登形容這場不是示威而是暴動，批評特朗普支持者令國會受前所未有的攻擊。他說事件是痛苦的提醒，反映民主是脆弱，要有善意的人民以及勇於發聲的領袖，才可維護民主。眾議院議長佩洛西說，幾乎無法想像民主會受到如此衝擊，認為那些企圖阻止國會履行責職的人已失敗。參議院民主黨領袖舒默認為，特朗普負有很大責任。副總統彭斯說，不能容忍對國會的攻擊，參與人士應被依法起訴，強調暴力永遠不會得逞。

有報道指，部份內閣成員蘊釀討論是否應該罷免特朗普。衝擊國會事件亦震動白宮團隊，白宮副發言人馬修斯、社交秘書尼斯塔以及第一夫人梅拉尼婭的幕僚長格里森姆請辭，其中格里森姆即日離任，她說在白宮為國家服務是榮幸，又對本屆政府的不少成就引以為傲。而交通部長趙小蘭、國家安全顧問奧布萊恩、副顧問博明以及副參謀長利德爾，據報亦計劃辭職。

原文網址：

支持呀祖

blm peaceful protest

商舖打砸搶

CNN定CCTVB?

XiNN

BLM 仲勁喎

‎Burn Loot Murder

龍門任佢搬

燒小生意搶嘢是示威

打爛國會玻璃，企主席位是暴動

黑人至上！

同一個出版社出既劇本

BLM做什麼也是正義

侵粉入國會就是暴動

沒有暴動，只有暴政